付國豪明日出庭作供 控方：付國豪被綁索帶後現場由非法集結演變成暴動

【本報訊】自稱《環球時報》記者的內地人付國豪去年8月在機場遭示威者圍堵、綑綁及毆傷。事後有四名在場人士被控暴動、傷人與非法禁錮等八罪，案件昨開審。控方指付被在場人士質疑是假記者或公安等，及後被綁索帶，現場暴力升級，並由非法集結演變成暴動。付國豪稍後將作供。

控方開案指去年8月13日晚上約11時許，付國豪在離境大樓被黑衣蒙面男拍了一下，繼而遭包圍，在場群眾質疑付是假記者、間諜及公安等，懷疑他隱瞞身份。庭上亦透露，控方稱付其後被綁上索帶，現場演變成暴動。控方播片，無綫直播顯示現場有人大叫：「綁住佢！索帶！」東網直播則顯示付被人拳毆及以頭盔敲頭，亦被雷射筆照臉。控方指片段中一名佩戴紅黑色手帶、鼻骨較高、右邊髮鬢較濃密、瀏海較長和飄逸，站在付身旁的人，就是黃。法官李慶年質疑控方用「飄逸」形容他人頭髮較抽象，像「拍洗頭水廣告」。

控方指控黃在付被綁之前，走進包圍付的人群，並從他人手上接過索帶，及後站在付身旁並觸碰他，參與非法集結。有關其他三名被告涉及的指控和角色，控方將今日交代。

多得班記者唔少

有無人會咁on9 做緊犯法野 仲比人係到影影影

淨係記者支cam 都唔知篤死左幾多手足

所以付國豪係唔撚係記者

你覺得機場離境大堂無CCTV?

發現咗有 「為所欲為Tee」（未裝備）後事件變成暴動

個area 迫滿人+相似打扮

單靠cctv 難度高好多

同記者高清大頭無得比

記者從來都唔係手足架啦，避cam責任喺手足自己身上wor

機場啲CCTV好撚清架 點解每次喺室內公眾地方有嘢發生事後捉到咁多人 就係靠晒呢啲高清CCTV片睇晒案發過程同點樣散水 再睇街外其它片追到去你屋企樓下都仲得啊

唔使隔離?

所以最後靠記者支cam 做證據定罪坐監都無得怨人

旅遊簽證工作，入境處拉咗人味